301公頃官地未善用 面積如14太古城

2018年09月19日

301公頃官地未善用
面積如14太古城

本土研究社昨發表《隱藏選項：香港臨時使用及閒置官地研究》。

【本報訊】土地大辯論進入尾聲，本土研究社審視各區用地，發掘到532幅、合共301公頃的官地未被善用，亦未有被納入土地小組供應選項，面積等於14個太古城，部份短租用地被租用予遊艇俱樂部淪為「富豪私人樂園」逾30年；亦有劃作公園用地因部門拖延還地而未被善用多年，該社推算各用地合共可容納9萬個過渡性房屋、43個體育館及12萬個服務名額的安老設施，斥政府隱瞞選項 「扮冇地」，誤導市民要「移山填海」覓地。

本研社轟政府「扮冇地」

本研社發表《隱藏選項：香港臨時使用及閒置官地研究》，成員楊夏至指他們在各區選取面積不小於0.05公頃、有道路接駁、地形平坦及未有具體發展時間表的官地，共發掘到逾532幅、共301公頃地未被善用，涉及108公頃短期租約用地、71.8公頃臨時政府撥地、89公頃未撥用政府土地及31.7公頃閒置政府丁地，當中0.1至0.5公頃用地最多，佔308幅。

成員姚躍華指面積最大為近昂船洲公眾貨物裝卸區近11公頃未撥用官地，未被善用8年；深灣遊艇俱樂部旁一幅0.33公頃短租地，1986年起移予俱樂部，設網球場及籃球場，但籃球場荒廢多年，區議會曾要求收回籃球場至今未成事。另一幅東隧出口旁2.35公頃用地未被善用逾20年。本研社斥政府隱瞞選項 「扮冇地」。

■記者鍾雅宜

上一則
上一則
唐英年家族企業經理涉詐騙197萬

下一則
下一則
昨晚六合彩開獎結果